В \underline{\textbf{первой главе}}
проводится обзор выражений, описывающих УС и резонаторы при помощи МЭС\@.
Эквивалентная схема~(ЭС) ячейки секции с комбинированной связью изображена на
\cref{fig:eq_scheme}.
В ней для описания распределённого электромагнитного поля используются сосредоточенные
радиотехнические элементы.
Ёмкостные и индуктивные элементы соответствуют областям с превалирующим электрическим и магнитным
полями соответственно.
Резистивные элементы позволяют учесть омические потери в стенках ячеек.
Для ячеек секций с комбинированной связью между всеми ячейками секции проведён вывод системы
уравнений в стационарном случае в двух вариантах нормировки амплитуды ускоряющего поля.
Получены выражения дисперсионной характеристики бесконечной однородной УС для случая
с потерями и без; выражения для нахождения входного сопротивления ячеек ТТВ.
%
\begin{figure}[!htb]
	\centerfloat{%
                \ifdefmacro{\tikzsetnextfilename}{\tikzsetnextfilename{stationary-syn}}{}%
		\input{images/scheme/eq/stationary-syn.tikz}
	}
        \legend{На рисунке изображена один контур ЦСР}
	\caption{ЭС ускоряющей ячейки с комбинированной связью\label{fig:eq_scheme}}
\end{figure}

Для нахождения комплексных коэффициентов матрицы рассеяния секций на~БВ на основе
расчёта МЭС предложено использовать дисперсионные характеристики ячеек УС
в области проводимости секции и свойство унитарности матрицы рассеяния за пределами этой области.
%
\begin{equation*}
        S_{11} = \frac{\hat Z_{\textup{вх}}-1}{\hat Z_{\textup{вх}}+1}.
\end{equation*}
%
\begin{equation*}
	S_{12} =
	\begin{cases}
		\sqrt{1 - |S_{11}|^2 - \exp{\left(
			-2 \pi f\displaystyle\sum_{n=1}^N{\frac{D_n}{v_{\textup{гр}\,n} Q_n}}
		\right)}} \times &                                                        \\
		\times \exp{\left(
			j \displaystyle\sum_{n=1}^N{
			\arccos{\left(\frac{f_{0n}^2-f^2}{f^2 K^H_n + f_{0n}^2 K^E_n}\right)}
		}\right)}        & , \frac{f_0^2-f^2}{f^2 K^H + f_0^2 K^E} \in [-1,1];    \\[30pt]
		\sqrt{1 - |S_{11}|^2}
		\exp{\left(
				j \left[\angle{S_{11}} + \frac{\pi}{2} \right]
		\right)}         & , \frac{f_0^2-f^2}{f^2 K^H + f_0^2 K^E} \notin [-1,1].
	\end{cases}
\end{equation*}

На основе этих выражений рассмотрено два способа анализа систем, состоящих из нескольких секций "---
метод внесения эквивалентного сопротивления в схему и метод обобщённого многополюсника.

Представлена система дифференциальных уравнений, описывающая секцию связанных резонаторов
во временной области в виде~\cite{authorTransit}
\[[T][\ddot X] = [\operatorname{G}(x, t)],\]
%
где каждое уравнение системы имеет вид
%
\begin{multline*}
	\sum_{n=1}^{N} \left(
		\frac{K^H_n}{2} \frac{f_0}{f_n} \frac{d^2x_n}{dt^2} -
		2 \pi^2 K^E_n f_0^2 x_n
	\right) +
	\frac{d^2x}{dt^2} =
	-\frac{2 \pi  f_0}{Q_0} (1 + \chi_{\textup{г}} + \chi_{\textup{н}}) \frac{dx}{dt} - \\ -
	4 \pi^2 f_0^2 x +
	8 \pi f_0 f_{\textup{г}} \sqrt \frac{\pi f_0 P_{\textup{г}} \chi_{\textup{г}}}{Q_0}
	\cos{\left(2 \pi f_{\textup{г}} t + \varphi_0 \right)}.
\end{multline*}

Для решения системы численно, она сведена к виду
\begin{equation*}
	\begin{cases}
		[\dot X] = [Y], \\
		[\dot Y] = [T]^{-1}[\operatorname{G}(x, t)].
	\end{cases}
\end{equation*}

Представлены выражения нахождения оптимальной частоты ячеек ТТВ и их связи с подводящим
волноводом для однородной полубесконечной секции на~БВ без потерь.

Для одиночного резонатора предложен способ определения оптимальных параметров коэффициента связи и
мощности подводящего СВЧ генератора для случая подключения к одиночному резонатору.
При нахождении этих получены приведены выражения, позволяющие учесть расстройку частоты резонатора.

Показано, что для случая превалирующей связи по электрическому или магнитному полю соседних ячеек
выражения с ёмкостной и индуктивной нормировкой могут быть использованы для формулировки задачи
нахождения собственных значений и собственных векторов \([A][X] = \Omega[X],\).

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "../synopsis"
%%% End:
